[
  {
    "question": "Hva er innholdet til programtelleren (PC) i prosessoren?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "PC inneholder adressen til neste instruksjon.",
      "PC inneholder adressen til forrige instruksjon.",
      "PC inneholder adressen til gjeldende instruksjon."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket utsagn om Statisk RAM er <em>feil</em>?",
    "answers": [4],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Statisk RAM er dyrt.",
      "Statisk RAM har 4--6 transistorer per. celle.",
      "Statisk RAM er stort og raskt.",
      "Statisk RAM består av matriser med vipper.",
      "Statisk RAM krever oppfriskning dvs. vedlikehold av ladning."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er random access memory (RAM)?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Lager der man gjør tilfeldige oppslag for å finne rett adresse",
      "Lager der man kan adressere en hvilken som helst lokasjon direkte (alle lokasjoner er like lette å nå)",
      "Lager der man har plassert data tilfeldig etter utskiftningsalgoritmer",
      "Lager som inneholder tilfeldige adressser og som ikke har noen utskiftningsalgoritmer"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvorfor er det et problem at DRAM-hastighet øker saktere enn prosessor-hastighet",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Man trenger svært mange DRAM-brikker for å unngå flaskehals",
      "Man får ikke utnyttet alle linjene på systembussen",
      "Det tar relativt sett lengre tid å hente noe fra minnet",
      "Det tar lengre tid å lagre dokumenter",
      "Man trenger flere prosessorer for å utnytte DRAM-brikkene"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket utsagn om Dynamisk RAM er <em>feil</em>?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Dynamisk RAM er billig.",
      "Dynamisk RAM tar større plass en statisk RAM.",
      "Dynamisk RAM er tregt.",
      "Dynamisk RAM krever oppfriskning dvs. vedlikehold av ladning.",
      "Dynamisk RAM har en transistor og en kondensator per celle."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket utsagn om SDRAM er <em>feil</em>?",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "SDRAM utveksler data med prosessoren synkronisert til et klokkesignal",
      "SDRAM gir respons etter et gitt antall klokkesykler.  Masteren frigjøres mens forespørselen behandles, fordi den vet når instruksjonen er ferdig behandlet.",
      "SDRAM har en egen \"burst mode\" for sekvensiell data",
      "SDRAM brukes nesten ikke siden det er så dyrt."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er <em>ikke</em> sant om RAM?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "RAM er et lager der individuelle ord er direkte aksesserbare gjennom bundet (wired-in) adresselogikk.",
      "RAM er persistent når man slår av maskinen.",
      "RAM er et hovedlager hvor det er mulig å både lese data fra lageret og skrive nye data til lageret på en enkel og rask måte."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket av alternativene under er ikke et kjennetegn ved SDRAM?",
    "answers": [4],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Aksess er synkronisert med ekstern klokke.",
      "Støtter «burst mode» for overføring av sekvensielle data.",
      "Har eget modusregister for konfigurering av minnebrikken.",
      "Benytter utstrakt bruk av parallelle minnebanker for økt ytelse.",
      "Består av minnebrikker koblet til en smal men hurtig buss."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er forskjellen på DRAM og SRAM når det gjelder applikasjon?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "DRAM blir brukt til hurtigbuffer, og SRAM blir brukt til hovedlager.",
      "SRAM blir brukt til hurtigbuffer, og DRAM blir brukt til hovedlager.",
      "De blir brukt om hverandre. Man bruker mest SRAM fordi det er raskere."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er forskjellen på DRAM og SDRAM når det gjelder karakteristikker som fart, størrelse og kostnad?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "SRAM har en generelt tregere aksesstid enn DRAM. DRAM koster mer og er større en SRAM.",
      "SRAM har en generelt raskere aksesstid enn DRAM. DRAM koster mindre og er mindre enn SRAM.",
      "SRAM har en generelt raskere aksesstid enn DRAM. DRAM koster mindre og er større enn SRAM.",
      "SRAM er generelt tregere og koster mindre en DRAM. DRAM er større enn SRAM."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket av alternativene er <em>ikke</em> en egenskap ved SDRAM?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Innholdet kan bare slettes blokk for blokk (blokk > byte)",
      "SDRAM støtter \"burst mode\" som gjør at sekvensielle data kan overføres uten separate adressefaser for hver datafase.",
      "Når prosessoren sender en forespørsel til en SDRAM-modul, blir prosessoren frigjort mens forespørselen behandles.",
      "SDRAM er synkronisert mot ekstern klokke (typisk klokke på systembuss).",
      "Bruker flere minnebanker slik at muligheten for parallellitet øker.",
      "Innholdet kan bare slettes blokk for blokk (blokk > byte)",
      "SDRAM støtter «burst mode» som gjør at sekvensielle data kan overføres uten separate adressefaser for hver datafase.",
      "Når prosessoren sender en forespørsel til en SDRAM-modul, blir prosessoren frigjort mens forespørselen behandles.",
      "SDRAM er synkronisert mot ekstern klokke (typisk klokke på systembuss). Bruker flere minnebanker slik at muligheten for parallellitet øker."
    ]
  },
  {
    "question": "Dynamisk RAM er bedre egnet enn statisk RAM til et lite og hurtig minne",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": ["Sant", "Usant"]
  },
  {
    "question": "Hvilket utsagn om RAM er <em>feil</em>?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Kan kun hente ut en byte om gangen",
      "Det er mulig å både lese data fra RAM og skrive nye data til RAM",
      "Krever strøm for å bevare innholdet, dvs det er bare et temporært lagringssted.",
      "De to hovedtyper RAM i datamaskiner er DRAM og SRAM."
    ]
  }
]
